巴西足球隊包機墜毀71死6生還 門將須截肢求生

巴西甲級聯賽足球俱樂部查比高恩斯（Chapecoense）前往哥倫比亞參加南美盃決賽的包機，二十九日不幸墜機，機上乘客和機組人員共七十七人僅有六人生還，包括五名球員，但獲救的門將丹尼洛（Marcos Danilo Padilha）送醫後不治。目前所有南美盃賽程全面延後。原本球隊要直飛前往，但巴西民航局未批准直飛，改從玻利維亞轉機，結果不幸發生憾事。

赴南美盃決賽 摔落哥倫比亞
查比高恩斯足球隊二十七日才結束與新科巴西盃冠軍寶梅拉斯（palmeiras）的最後廝殺賽，二十七日便包機由聖保羅出發，於玻利維亞轉機前往哥倫比亞，準備參加三十日的南美盃決賽，卻不幸在巴西時間二十九日凌晨一點十五分，在目的地美德殷（Medelin）附近山區墜機。
這架編號CP2933的美里達航空公司（LaMia）包機，從玻利維亞中部聖克魯斯的維魯維魯機場起飛，登機名單共八十一人，包括七十二名乘客和九名機組人員，但該球隊總理皮利尼歐（Plinio David de Nes Filho）等四人並未登機，空位是否補實則不得而知。

查比高恩斯球隊發言人表示，24歲的佛曼（Jackson Follmann）雖從空難幸運生還，但必須進行截肢手術：「佛曼動了部分手術，一條腿被截肢了，但他沒事。」同時生還的球隊後衛納多（Helio Neto）則必須進行顱內手術，另一名後衛魯斯切爾（Alan Ruschel）傷勢穩定但仍須待在加護病房進行治療。

見到依張圖

RIP

對足球員黎講冇左隻腳同冇左條命差唔多
好慘

心都酸埋 點搵食點生活
叫人好難接受

願皇天保佑你地

好慘
但唔係上機既死哂咩

3個生環？

隔離po見到獲救門將遺言： Jesus look after my family & take my breath fast. Already some of mine friends are waiting for me in heaven, they need a goalkeeper there

Rip

點解唔係689同班狗官

Rip